# idea

实验上能看到对蚊子群体施加一定的刺激（声音）以后能观察到系统的线性回馈。现在试图做模型来重现这个现象。

# 要求

- 基本要求是施加了刺激以后在个体层面上的统计看不出不同，而在宏观的层面上有显著不同
- 并且似乎能找到一个特征频率类似的现象

# 细节

- 需要 Vicsek 模型以及其他的模型若干
- 考虑如何施加这个外在的刺激
    - 比如个体有方向性了
    - ？
- 如何衡量刺激的大小
- 如何衡量系统的现象，需要新的统计量

# todo

## 改写 collective

- 测试一下 Strombom 的实现


## 细节

- 可以开始跑了
- 增加一下写文件的部分
- 看看能不能动起来
- 跑跑benchmark
- 上服务器跑
- 改进邻居搜索算法，用 cell list
